
                      Reza la leyenda ..."su padre era Zeus, el gran Zeus rey de los dioses, su madre era Alcmene, una mujer mortal, juntos tuvieron un hijo mitad dios-mitad humano pero Hera, la mujer de Zeus, consideraba a este hijo un bastardo, recordatorio de la infidelidad de su esposo, Su nombre, elegido por Alcmene, fue Hércules que significa la gloria de Hera pero este homenaje no logró apaciguar a la honrada que lo quería muerto. Debería completar 12 peligrosas misiones con éxito para dejarle vivir felizmente".
Aquí se nos presenta el hombre huérfano herido en su alma, el devastado marido de una esposa muerta, el traumatizado padre de hijos asesinados, el mercenario que se vende por oro, el camarada fiel de sus leales amigos, el errante solitario que arrastra sus penas y martirios ocultos tras espacios breves de sonrisas, ironía, chistosa alegría y comicidad cómplice de su nueva adoptada familia.
Partiendo del hombre, conociendo al mortal se llega a la leyenda..., es la seguida y camino que toma este legendario relato presentado con esmero y respeto por el tándem Brett Ratner-Dwayne Jhonson que consiguen llevar al mejor Hércules de los últimos tiempos a la gran pantalla, un trabajo de sencillez y cumplimiento, elaborado con beneficio probado y un entretenimiento rotundo en cuanto a su efectivo resultado final.
La espectacularidad de los escenario ¡asegurada!, la seducción de una impresionante puesta en escena ¡cómo no!, la belleza de una fotografía de invención y fantasía ¡por supuesto!, violencia y brutalidad en batallas por doquier ¿quién no las quiere?, muerte, peleas, sangre, honor y traición ¿estás de broma?, efectos especiales a mansalva ¿no lo he dejado claro? Siiiiiiiiii, todo incluido ¡porfa!
Dentro de los límites de su historia, de ser una película de fantasía, leyenda, acción, hombres musculados con falda, criaturas de otro mundo, espadas, puños y lanzas y un guión que no tiene mucho margen de movimiento y soltura -el argumento es conocido y ha sido llevado a la pantalla en variadas ocasiones- el producto conseguido es una obra segura de perfecto anclaje para el esparcimiento rápido, la diversión ágil, el pasatiempo momentáneo y la ligereza mental con un actor "The Rock" que realiza un estupendo trabajo como digno representante de este mito y un director que aspiraba a la grandeza final de su modesta partida de inicio y que con esfuerzo y mérito propio lo ha logrado pues ha recibido unas meritorias alabanzas bien ganadas.
Buenas sensaciones desde su comienzo, durante su recorrido y hasta su final.
        
            